日本川崎重工2度鞠躬致歉！ 證實台中捷運斷裂軸心為中国製 明年2月更換法國製升級版

（圖／民視新聞）

台中捷運試營運才6天，就發生「電聯車車廂間半永久連接器牽引裝置軸心」斷裂，經查共36支軸心有2支斷裂，原訂這個月19日的通車典禮也取消。出問題的軸心是日本川崎重工向「美國西屋制動」訂購，但被質疑是中國製造。川崎重工今會同北捷局開記者會，證實是中國製軸心，將在明年2月升級更換成法國製，川崎重工代表也在記者會上2度鞠躬，向北捷局、中市府與市民道歉。

中捷11月16日試營運，11月21日突然發現連結器軸心斷裂的重大故障，緊急喊卡後，原訂12月19日的正式通車也取消，台中市長盧秀燕當時率相關首長，召開記者會向市民90度鞠躬致歉。

更早之前，台中市議員張耀中曾爆料，軸心強度不夠，可能起因於中國製造。川崎重工今在記者會上表示，美國西屋制動為跨國性企業，軸心為中國製是該公司內部供應管理列的一環，川崎重工沒有其他評論，但之後要更換升級的新配件，是在其法國工廠製造。

川崎重工並在記者會上2度鞠躬致歉，也說明軸心故障的最新原因，是因錨固座組裝不良引起列車運行期間內部摩擦，產生垂直彎曲應力施加於牽引裝置軸，使其疲勞斷裂；將來的改進方式是更換升級的軸心，預計升級軸心於明年1月20日運抵台灣，2月2日前完成現場組裝與更換作業，接著於2月9日前完成疲勞測試。

屌你老母日本仔
用支那貨水台灣
仲成日講咩台日友好
明明當人契弟

台灣日本又俾支那陷害

台灣公司搵日本公司向美國公司訂購中國製造既零件？
似係有人想cut cost而將價就貨

切腹啦用支那野害鳩人

我国連條軸都做唔掂,頂得六日
點玩航母？

去支國設廠做撚壞自己個名

港鐵偷工減料、出軌又撞車都冇事啦

日本仔係支那設廠根本做衰自己品牌

This is 全球化

其實單新聞無講軸心唔合規格
係講組裝不良導致額外磨損喎

過去已成過去

單tender係比咗KHI，然後畫圖生產，批車日本同台灣組裝，出事嘅全部係日本組裝車，好可能係由日本組裝完，試車後拆解再運到台灣拼結期間出事

Wabtec同KHI都食晒呢隻鑊

咪同香港發展商一樣，承包再承包再再承包

中間食左幾多層水

驗到支野確實唔夠硬，都係要食架勒

中國 台灣 邊個嬲D

咁大單工程都cut cost
而家有事咪收咗皮囉

如果合規格都要食
咁只係推卸責任咋喎

今次係美國公司Westinghouse Air Brake

川崎同美國佬買
美國佬交中國貨比佢
可能落單嗰陣時冇限制產地

就係驗到唔合格

黨鐵唔知幾時會出事

無一間公司可以一條龍生產晒所有零件
一定有d要同供應商買

架佬d產品品質

西鐵千九當年車頂火牛爆炸嗰單嘢好似都係中國製出事

即棄式航母

中國製咁水皮有資格嬲，今次台灣做客係出錢

JC Chinese made will explode . png

中國制的會

之後仲有旗艦版同尊享版

港鐵紅磡站出軌
班膠層有無咁樣道歉過?

香港西鐵同東鐵既日產車都係川埼重工造

一個袋都可以有幾間廠既原料啦
何況係機械

全世界罷用中國製啦
死人的!!

港鐵：我話無問題就係無問題！ 大家唔好信假新聞！港鐵一直有行之有效的項目管理制度！

沙中線

點解唔直接兩間公司對頭 到最後都係買国貨

未必
有啲會指定用咩零件用咩牌子
我就唔信台仔咁蠢唔會寫低

咁而家failed part 係made in china 嘛

集體鐵棺材

聽聞台鐵買嘅韓國車都出事
都好似係衰大陸製嘅製品

呢個係45度

支那喺每個領域都樂於害人

無驗到合唔合格

抵啦，當年為左錢連E2系既設計圖都可以賣埋比個無恥國家

映撚衰哂MIJ

屌你老母日本仔，畀啲芝麻貨台灣

党鐵撞到變廢鐵都未使出嚟解話

我話ok就ok

你有冇搞錯，係零件搵西屋，邊有廠自己做曬成份部件，造車一樣，邊個會成部車全部嗰個國家生產，一定有零件係外國供應

好耐冇見有人會向公眾道歉 香港人表示好唔慣

好心就咪用敵國野啦
一來本身都廢
二來都唔知會唔會特登出d鳩貨

根本好多做鐵路零件嘅公司都有係支那開廠
Wabtec、Faiveley、甚至係日本仔嘅Nabtesco都有喺支那搞合資

中國啲零件 多啲民主都用唔起

支那貨

用中國製就切腹啦 垃圾

日本神話失落左啦

班支那人就唔洗鞠躬

冇一個官要道歉負責

中國真係終極垃圾
乜都做唔好，鋼就斷既、螺絲呢d咁標準既野都可以唔岩size扭唔入，究竟呢個國家有咩撚野用？

最後法國唔知交咩貨出黎

垃圾

支那製

就算係中國制又點呢... 呢單野最大問題係買果個....

自煮燃發個部炒左鑊金啦，咁快就唔記得
試下係原廠進口堆E2系炒睇下你要唔要求人地切腹謝罪

仲話高鐵大國
輸出啲零件柒到咁撚樣

黃安 你expect佢有咩高深見解

貪平買支那貨都係抵撚死

黨鐵咁奶支
佢啲屍春車既重要零件都係搵返日本貨同歐洲貨
揀咗乜嘢零件，點會唔知

LKKLM又係支那國製造!!!

支那四大發明之一!!!

出黎做嘢7-8年，真係人生經驗

支那嘢 = 德國嘢既1/6

咁佢又可能真係唔知膠鐵啲技術係點黎
我諗日本人賣埋700T設計圖比台灣都仲安全過賣E2系比支那畜
最少人地唔會山寨部唔知咩出黎然後再同原產國聲稱係自煮燃發先

斷既唔係軸心
係14億玻璃碎

敢承擔責任嘅民族先值得人尊重
某国民族永遠永遠都係人哋錯，自己永遠冇錯
呢啲冇人會尊重

買方有SGS報告在手了

大單工程先有cut cost空間同需要

事故原因: 中國製

Faiveley已經係Wabtec

都係台灣醫療好呀呵

貪平嘅結果

炒車死人真係無人孭得起隻鑊，始終聲稱係世界級鐵路喎
車箱設計柒裝工差個啲就話鳩知你啦，你咪唔好搭囉

利申 真係唔搭

你唔可能寫明唔用中國制零件/原材料 因為有唔少野最後都會用 係要信間廠本身qc好 佢qc廢間廠責任係最大

呢單野最大可能係KHI同台北捷運局批單比Wabtec果時只要求spec，同埋唔係核心機電零件(e.g. IGBT VVVF、轉向架、壓縮機等等)，所以無要求非支那製。

Wabtec收到單後當然有平就出平貨，然後就出事勒。

轉法國製就係改用Faiveley歐洲廠出品，不過唔知係唔係又係由支那代工

尤其台灣最鍾意講咩CP值

香港黑狗都知強國貨唔得，衝鋒車用德國貨

火牛喺車底的

佢再買唔到了

所以用蘇聯柴油艦

玻璃心路軌

北菇扮㗎妺

川崎重工咁L勁點解搞到而家咁

支那狗又想陷害台灣

IKK o係車頂有堆變壓器，本身就三菱貨，無事嘅，但西鐵好大範圍係露天，又有雷劈，咁Q劈中隻牛，而隻牛係油去做絕緣，久而久之隻牛溫度過高，點著絕緣油著火

全球供應鏈就係咁架啦 佢補獲都係搵另一間法國廠做

無計架, 整呢d零件最多污水 又易死人,
全世界得大陸 最唔洗care排污,最唔洗care人力
比到錢就ok, 其他野可以完全唔洗理
你係其他國家整廠黎做零件?
淨係個環境/排污都無左一大舊錢
重未計其他cost
大把公司都係咁,交到貨,唔出事 咁咪得囉
出事咪斬攬, 話係大陸廠做 etc

係咩你知唔知所謂日本貨都係支那製

日本已違反國安法

!!

大陸狗不嬲都係寬己嚴人
同佢地講道理同事實係無撚用
大陸狗自以為自己識晒全世界一切
所有野都係大陸發展出去咁款
完全係井底娃黎 on99

我夠知main transformer喺係擺起車底
爆嗰隻好似係voltage transformer嚟

有兩間廠做
一間近畿車輛，一間川崎重工

屌拿星 啲cert有原產地 台灣咁撚on9 怪得邊個

之後就做返成個種族唯一識做果樣野，抄

嬲到即刻放左自己部忍4

應該會寫低牌子
但係冇諗過會係中國野

今時今日所謂MADE IN ???太易扮了

漂流強化鋼

唔係自家產好難keeep品質
但又要平衡成本
日本高汁國產野真係要玩精唔可以鬥平
先市場立足

屌你老母 我咁貴買的日本嘢 你比中國野我

香港都係用國貨都無咁柒

人地日本件貨都係由其他公司入，佢都唔知喎

又辱華

muji，U記大把中國製喇，又唔見同我道歉

免費升級

台灣想要日本貨啫 唔係咁難呀嘛
點解個鍋最後可以扔到去蝗蟈到究竟中間發生咗啲咩事

日本人無一個係無辜嫁

Amazon 都係咁
好多都係支那賣家

盧秀燕（1961年8月31日－），籍貫山東諸城，生於臺灣基隆市安樂區，中華民國中國國民黨政治人物，曾連任六屆立法委員 [1][2]，現任臺中市市長[3]。

KMT（國民黨）賣台不意外

個樣幾似千九

所以你能預計真係作戰時
威力係有幾大
成艘沉比你睇

推

個設計幾好，但點解要用綠色地版

佢地話係美製

原來中國製既真係好容易會分裂，唔怪得要立法寫明。

美國產品（中國製造）

佢地唔會提美國麥頭中國餡

日日咁多韭菜被逼搭黨鐵
想道歉都冇機會啦

呢個你真係孤陋寡聞，大陸航母使用嘅鋼鐵係多番乞求之下由日本公司監製底下製造
因為大陸係冇相關技術

出問題的軸心是日本川崎重工向「美國西屋制動」訂購

件貨係同美國公司訂 失策在冇再QC一次
btw 成批都係次貨 係咪可以claim返美國西屋制動損失

Anywhere but ChiNa

Wabtec大廠嘛

買返黎無檢測，又一早已經試行左成年，成個工程又拖遲咗兩年，咁多時間都驗唔到，台灣其實自己都有問題
就係好似港鐵咁，豆腐渣我哋都會叫佢地食返

中國製造果然唔係靠嚇 係真係垃圾

咁土木工程有延誤又點樣大幅度試車

呢批車係川崎再判一半比台車做，就算台車裝錯，川崎都要食

Source?

台車：好彩我無事

黨鐵：買支那車，不過入面全部都指定要外國零件，又可以奶共，又唔怕揹鑊

而家黨鐵支那車越來越多支那自煮燃發野，例如忽冷忽熱冷氣啦，老翻轉向架啦

責任全在中方！

你如果有留意台灣捷運呢單野，就知其實係預咗上年通車，佢未比人坐前，已經因為要開空車試運作左成年所以今年先試吓比人坐，咁之前成年試行做咗幾多檢測，一條線都搞到咁，佢成個藍圖係仲有五六條線，根本就係台灣自己政治問題搞到咁
台北捷運已經咁成熟，唔明台中點解搞到咁

都好多年前，啱啱去google全部變晒係大陸自主研發
要啲時間搵

台灣基建野

機場捷運

海上火葬場

一條捷運起廿年

🤣🤣🤣🤣煙霧隱蔽技術🤣🤣🤣🤣

就地切腹謝罪喇 死㗎仔

我諗你要驗下眼

無搭好耐唔知道
假千九唔係得個殻係支那咩

冷氣，轉向架已經係支那牌，車門係Faivley支那制，仲用SIV低V野都係支那牌子

黨鐵真係垃鳩圾

唔係點會咁平又交到貨

半澤出黎未

平咩？
唔係話貴過其他標？

假千九係平
好似係仲平過日本
其他先係貴

建議你google 下木柵線，通車半年，事故15x次

記錯觀塘線 屍train

行AC電張tender可以平撚到咁

所以臭足幾年，同埋瘋狂出rust

支那連一條扶手都做唔好

黨鐵：我話ok就ok

咪話呢部咁嘅嘢，日本火車靚過千九都唔算常見

最近睇到youtube個台佬講，廿年前諗住判俾私人公司做，第一間就搞搞下破產，第二間就走線益唔到新發展區，仲要行遠左，所以最後自己收返嚟政府起

嚴格來講係台灣寫合約嗰時落咗規則要用呢間野

你老板日本仔無QC架？

西屋應該食曬換零件嘅成本。

車頂電弓下面個變壓，西鐵批車由近畿接單但做唔切搵川崎幫手，所以一半用三菱一半用日立，出事係三菱大陸造個批。

當年川崎等錢駛無計。

所以東海同日車咪識玩，700T逐抽賣
而家仲有N700S春袋揸住恰你無其他替代品

支那自煮燃發既車好多睇落個技術都係來自新幹線多過ICE

商業野邊到有so 就用邊到架啦，下下講良心開善堂唔好

C6014-14E rolling stock每卡造價仲平
只係用60幾億就可以買93抽車返嚟

應該更多支那野

鋼材價呢幾年升好多

台灣買N700S貴嘅原因係量少，鋼材價貴，同埋台灣要求o既防火要求仲高過日本本土，拍齊歐美spec，自然價貴。

你話將成批700T退晒做N700S，日本砌到靚價比你

700T第一次車都應該仲有排玩(買左返去擺同埋試車個幾年唔知計唔計)
700系都係今年年頭先完全退晒

不過其實都係想講呢啲國家級技術真係唔應該因為錢就咁易賣出去

當初台灣夾硬用歐洲spec要日本貨跑30年，即係起碼要預2037年退

繼續賴

跟post問巴打
以前南車四方，川崎有股份，
依家仲有冇？

CR400系列川崎/ 西門子仲有冇得
賣牽引供電，software嗰啲賺錢？

400BF仲用緊西門子嘅牽引系統，但係授權咗俾支那鐵科院旗下嘅北京縱橫機電生產

KMT台中市長駛米被彈劾落台

台中 not 台灣

原來依家都仲係
“只要有訂單，你係中國點樣講，我哋唔會理”

仲以為強國真係咁撚把炮

台灣/日本要幾多抽車，匪國要幾多抽，一抽收平少少都係到，再者支那如果傾斜用德國貨就會用多啲鋼技術，用日本就會傾向用鋁，鋁加工就日本勁過德國，所以當年匪國攪河蟹號有幾個國家主動獻身就係咁解。

假千九

個價真係平到痴線

假千九成日出現係沙中綫d宣傳

痴撚線到d臭味唔會散

最仆街黎緊加新車就一定用呢d垃圾

中蟈人睇到又碎玻璃

伊藤忠搵川崎定係近畿臨時搵？

SP1900 一早用大陸件？

咁重吹乜撚自煮燃髮

支那叫 one time sex (一次性) 呀

屌你老母用大陸貨貼自己牌子

好似係近畿搵川崎，撞岩個期川崎低潮，連E2都瘰賣個陣。

至於用大陸件，同台中個件事一樣，所有廠都有環球生產，係大陸有廠唔奇。

除左車身同啲門窗係大陸自己攪，就連個車頭都係英國設計，因為要大型風洞同流體力學，呢啲大陸又係廢嘅。

唔關佢事啦
係都台北啦
因為台中地鐵係台北幫手起

學大和田跪係到啦屌你老母

所以你睇到共匪滲透幾誇張
一個細微部件都有佢份
一個工程睇少是但一個item就知味道

簽單唔係佢，應該係上手都有份，因為攪左好Q 耐。

支共篡位咁耐以嚟有邊次係為人間造福

試運發現到
去試運嘅傻仔無事真係偷笑

組裝又好大機會係中國

Faiveley 係上海味有間廠🤣🤣🤣

唔係幫支那車
但假九同千九比行大欖 假野係定過真野

黨鐵出軌: 梳

香港用緊啦

新車d膠都未老化，但嘈過真貨好多，同埋停站埋站果一下brake好似玩電車go

支那 : 關我撚事

只為世界帶來災禍

香港有冇用我唔知 只係知上海有間廠

屌你老母成班人鞠躬， 即係冇人需要負責啦， 屌你老母日本仔文化食屎啦

做數做樣比人睇渣
你以為真係用黎打仗用咩

屌又污名化
強力譴責
中國世界第一

SP 批車係特別做靜音設計，你估咁易抄咩。

黨鐵所有支產重鐵新車車門都係上海faiveley製造

由此證明
一張貼紙
一句說話
都可以危害國家安全
(我国)D野就係咁化學

香港其實收貨標準好高 最少香港會試車
台灣睇返佢地普悠馬果單就知求其

咁重要既parts竟然搵大陸造，切腹啦你地

最柒係通車先發覺問題
一早唔試車攪市民黎試車